昨晚 扑嘢家牛肉飯

琴晚老母包餃食
但係細妹唔係咁鐘意食餃
我見佢做assignment做得咁辛苦
所以整咗個牛肉飯俾佢食啦

材料有：

珍珠米煮成嘅飯
肥牛 一盒
洋蔥 半個切條，細粒就直接落成個啦
鰹魚汁汁40ml
味醂 40ml
熱水100ml

咁啱上個禮拜買和牛
個阿姐俾咗嚿好大嘅肥膏我煎油
今次終於用得到啦

洋蔥炒到開始變稔嘅時候就可以加少少鹽兜兜佢
跟住落鰹魚汁、味醂同水煮到洋蔥稔晒
之後就可以落肥牛喇

肥牛7成熟就即刻熄火
跟住攪下攪下等佢熟晒
將材料夾落白飯度
鐘意落幾多嘔汁就淋幾多嘔汁上去啦

阿妹話好好食，我好開心呀

腸胃差嘅朋友要少食洋蔥呀
聽講食得多會易肚痾架

賣相幾好
有冇嘔汁

先爆香洋蔥，之後先煮汁 加d日本豉油同清酒仲撚惹味

淋咗一半落去做湯飯

日本豉油有冇介紹？！！

有冇男朋友

有

下次整雞扒我食

最簡單用萬字啦

我做人都做得好辛苦
可摸耳煮我食

男友出現？

幾時屌呀妹

唔落返少少 吊唔起啲味

有
佢琴晚在場，試食咗

咪就係你囉

走開

我屋企得悦和
行過買支萬字先

萬字醬油真係好鬼鮮味

好呀

no problem

咩呀

洋蔥色澤差啲 煎耐啲煎到變啡黃色 洋蔥啲甜味會出嚟

我會改良下
今次係第一次整

弘b好惡

可摸耳整比我食🥺

原來可以咁整

Ok冇問題

引死我咩

其實食完吉野家，拎走佢個碗，有冇犯法?

推 抗爭Mind Map #光復香港時代革命 #移民走資 #國際戰線 #馬格尼茨基人權問責法案 #一國兩制已死 #取回強積金

不過要好耐 同埋洋蔥會縮水 淋

喺我嘅世界，食吉野家已經係犯法

見你咁錫個妹

普通萬字醬油
首先落油，爆洋蔥，差唔多半透明，撈起備用
落肥牛煎香，撈起備用
汁：一份日本豉油+一份味醂+一份清酒/日本調理酒+糖+少許薑蓉蒜蓉（真係磨到變蓉，唔洗食到一粒粒），最緊要刮下個底d牛肉焦（brown bits)

落返d洋蔥煲滾佢，再細火煲到變透明，落返d肥牛落去

煮過幾次9成似扑野家

稔先夠甜吖嘛
下次跟你個方法

我好肚餓呀！！！！！！！

佢係全家嘅掌上明珠嚟

隻色望落去好清淡咁
深色啲望落會好食啲

正 吉吉家d洋䓤淋得滯 你呢個啱啱好

煮個幾次簡單易整，好食過X野家

水250ml
鰹魚粉2茶匙
味琳1湯匙
醬油1湯匙
糖 ~自己feel 下

牛肉其實可以用普通貨，但要㨂徧肥超薄切
洋蔥多D都可以

下次會改進！！
到時再開個po俾大家隔住個芒食

閃盲我的狗眼

原來你鐘意食爽身啲嘅

多謝杜sir嘅建議
我今次冇落到醬油

乜你咁話自己架

阿妹有冇男朋友
或者屋企養唔養狗 我好乖

煎到佢表面金黃之後 cum蓋煎會快啲
而我用易潔鍋煎既唔驚痴底 唔係既話差唔多乾就加少少水

留名

改國歌

阿妹有男友啦，佢男友都識煮飯
屋企唔俾養狗
你得閒上嚟坐下食下嘢都ok

caramelize d洋蔥係想將水份扯走，出甜味
但cum蓋煎就焗住d水，有d背道而馳
用不鏽鋼鑊，熱鑊涼油都唔會痴底，成件事快易潔鑊好多

多謝你呀ching

唔好意思,㩒錯負評

你唔落豉油唔夠味架！ 普通萬字得架啦！

琴晚！！！我老母唔柒煮飯！！！

我教徒嚟

thanks thanks 貪快果然唔得
下次都係唔cum蓋

小弟真係好佩服你哋呢啲對廚具有研究嘅人

慢工出細貨

咁你自隊兩碗啦

小「弟」

可能落咗鹽，阿妹又鐘意淡口

我今日有jerjer

話時話鰹魚汁一支支咁買? 可以放幾耐?
我多數買一大樽粉，用成年慢慢用

唔好切啦好辛苦先生到出嚟
俾我玩兩日先啦

我嗰支買咗3個月
琴晚一拎出嚟，屌，就嚟到期啦

堅魚粉 同 味琳邊到買

試過落蜜糖, d肉真係好冧

用粉啦可以放年幾

Masa d野，老實講好多伏
我同我d friend跟吹煮幾次，獲獲都好難食

落蜜糖好似都幾正咁喎

遵命

萬字吊味野味好多 其實youtube你都見到幾乎全部一樣
炒香洋蔥 跟住其實倒撚晒落去就係吉野家既味
一開始好似上面個巴打咁好細心咁分開整
但後尾法國點整都一尻樣真係hea到仆街 easy af

和牛
牛丼

我冇乜耐性架咋
阿妹又唔識食
等我下次用心啲
參考咁多位巴打嘅建議去整一餐俾全家食先

唔夠肥牛整特盛

剩係整嘔汁要點整？
想整一大盒放落雪櫃

缺唔缺細妹

去Donki入貨

事9但得架啦 總之配料齊 味道就一樣
除非你炸撚左個kitchen

最簡單aeon 一田
其實鏗魚汁加水個味一樣唔洗咁執著要湯粉
之前WFH個時 啲超市乜都冇

聽朋友講剩低嘅可以雪一星期左右
下次煮嗰陣用

我已經有2個妹啦

一田藍呀, 自己選擇啦

don don don donki

入去就係為咗聽歌

難啲 因為本身加左牛肉個味會唔一樣 加左牛個汁先會變嘔色 就好似平時打邊爐要撈起浮面個堆野 唔加就冇左個陣牛味
雖然唔加都類似 只係差小小

嘔汁係精粹

你講炸廚房
我就諗起
琴日男友發現我屋企廚房有好大陣煤氣味
全家勁驚
點知係有個火機爛咗

汁汁擺半年左右就到期

係呀，我遠啲都會去姨昂買

好洗腦
有次喺donki跟beat跳開心舞俾老母笑

你一日三餐食吉牛咪解決到囉

塊面會生大粒瘡架

有冇地址

pm咗你

可唔可以做你個細妹？
利申男

留名跟進

漏咗豉油
所以冇色水
同個味道層次會再好d

ok

ching無玩啦 真心想食
俾個tg我今晚上嚟食飯

係呀，下次會記得落豉油

今晚我10點先返歸，下次再約啦

咁唔食吉野家 攞走佢個碗犯唔犯法？

um...要佢個污糟碗嚟做乜？

留名今晚整！

知你自己煮 不過負皮左先
下次試下講 すき屋牛肉飯

記得落豉油

落燒酒係咪一樣
屋企好多

好似話依家部分百佳都set到好似donki咁
又無限loop佢啲洗腦歌

百百百百佳

咁啱嘅 我都係自煮研發 扑嘢家

齊齊扑嘢

想食牙妹🥺

真係值得買 又唔係好貴

我牙妹好索架
ipad幼腰長腿

以前有，但係轉用悦和就冇買其他

樓主個po令我又想煮

煮完影相擺上嚟j下

落埋烹大師個粉會好味好多

有片教埋你點煮
仲食藍店？

我唔要多個細佬妹呀

想識🤤

pmed

似唔似鄭欣宜

靜啦

我男朋友金玉其外，敗...

細妹好幸福
我都想做樓主細妹

我成日鬧佢架喎

食洋蔥會肚痛咩

原來係生洋蔥先唔食得
生洋蔥嘅酼化物會刺激胃黏膜
熟洋蔥會促進腸道蠕動
仲可以降血糖添

請問味醂邊度有得買

哇施絲你整到好令

lm

想比擒鬧

我所有汁/醬都會放雪櫃
而家d野好多防腐劑架，擺多半年都唔會壞
用之前聞下無怪味就okay

有牛肉會唔同味架
極其量都可以試下落beef stock

叫我施施

我之前一過期就掉晒啲醬添
以後唔可以咁衝動

第一次整架，所以幾滿意了

姨昂有好多

清酒有少少甜味
用中式米酒代替會好啲
另外日本有隻叫料理酒，專係煮餸，你當係平價米酒，煮出嚟同清酒無乜分別

鬼佬沙律都會食生洋蔥，但腸胃唔好就避免
生洋蔥可以殺菌，但生食就最好買organic 啦

我係糖+鰹魚汁+料酒
味醂既話似會變成照燒汁咁

想比施鬧

做乜鳩
黑狗攞料?

我跟MASA個食譜整 好好味

食完有冇入房

根杜汶澤整都好食

btw萬字醬油都係藍店黎
去aeon 買topvalu 日本豉油10.9 1000ml大大支
萬字賣40幾蚊

有無阿妹圖

做乜鳩
擺到明濕鳩post放鬆下，大把巴打喺到派膠
喺到做Simp俾個叻你

唔落糖？

好乖咁喺廳氹我老母開心

原來係藍
topvalu係咪姨昂自家品牌嚟？
我見好多嘢都係topvalu牌子

唔使圖都知好鏈靚

我相信嗰位巴打講笑啫，輕鬆啲啦

大家relax~

味醂都夠甜

間唔時食下都幾惹味

我會將你哋建議嘅做法都試一試

好M呀你

好靚

其實d牛肉爆香左先落汁再煮會唔會仲好

日本鼓油鮮味過中式鼓油
成日炒野落少少, 其他調味料都唔使落

煮得ok 㗎
下次加返少少就無得輸

自己煮不了
黃店牛肉飯好過

好開心，有人讚

出去食危蜆呀

你呢個提議唔錯

我本身都有諗過咁整。不過驚熟過頭

朝早煲到夜晚仲正

缺唔缺細佬？

好曬gas

缺呀。識唔識換燈膽呀

識做電燈膽

咁我會成日鬧你架喎

Trytry先

外賣

點知個廚有冇事？

我之前都有整但係冇咁令

落多啲油試下吖

好

煎香少少啡撈起落汁
就咁煮會淋哂

你哋煮有冇落油 點解我煮親係勁油啲牛真係啖啖油咁 但其實我落好少

我落咗一大嚿牛扒肥膏落去煎啲油出嚟

唔食佢，又點攞走佢嘅碗

Aeon 12蚊店 ， 759

岩岩整左，簡單

睇到都覺得肚餓

推民族自強 香港獨立